梁家傑：連登仔企道德高地/ 公民黨以後唔簽聯署「比人夾」

民主派議員仍未就是否延任達成共識，公民黨主席梁家傑認為「齊上齊落」至為重要，但經歷上月DQ風波，他提醒黨內議員日後毋須再簽聯署，「為何發起聯署？就是一些人用來『夾』人的」。有抗爭派指議員延任是「背棄港人」，被問公民黨日後能否繼續與他們合作，梁以跳舞為喻，「合作都要兩方面一齊，it takes two to tango（要兩個人才能跳探戈），如果你的partner（搭檔）不願意跳，你是跳不成的」。

籲黨員不再簽聯署 免予口實

公民黨及部分泛民參選人早前因聯署表明35+否決《財政預算案》等政府議案的聲明而遭DQ。梁家傑認為，日後不要再簽聯署，以免予人口實，「很難數百人、甚至數千人斟酌一個半個字眼，所以無謂幫那些『別有用心』的DQ主任，讓他們容易些DQ你」。他又稱民主運動走至今日，各方毋須再互相脅迫，「民主派不去抗爭，還有意義存在嗎？」

面對延任爭議，部分抗爭派成員提出集體杯葛議會。梁家傑稱，近日他連「連登討論區」都看了，但認為支持杯葛的論述「光是站在一個原則高地，但民主運動如何延續下去，我真的聽不到」，又稱不要把事情簡單化，「上車就『奶共』，落車就抗共，不要那麼簡單啦」。

其他野幾唔認同都好
最後嗰段有道理

他連「連登討論區」都看了，但認為支持杯葛的論述「光是站在一個原則高地，但民主運動如何延續下去，我真的聽不到」，又稱不要把事情簡單化，「上車就『奶共』，落車就抗共，不要那麼簡單啦」。

上車當然係奶共
正所謂層樓慾供完

剛買左樓,其實公民黨係得sc超有錢
大律師要好有錢係好睇出身

民主派一定要入議會先抗爭到？

咁入左臨立會，民主運動又如何延續下去，梁家傑先生又可唔可以解答到？

其實套用比泛民主派先最正確

泛民主派光是站在一個原則高地，但民主運動如何延續下去，我真的聽不到

屌你老母你代議士黎嫁
你係應該代表市民發聲
代市民向政府傳話

而家選你出嚟自把自為？
市民叫你去東
你自己就走去西？

認為支持泛民的論述只是「光是站在一個原則高地，但民主運動如何延續下去，我真的聽不到」

公民黨下下講「議會戰線」，當年omdb就話自己係「關鍵一席」，全部係搵笨柒

人地走就話人有骨氣
人地叫你走你就話人分化
龍門任你搬

唔跟民意不如做保皇黨啦

組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處共贏齊探討

呢啲咪叫做權力傲慢囉

梁家傑就是撚但啦

屌你老母梁家傑條撚樣

告完手足之後走人話人有骨氣
依d就係大狀黨
omdb 仲勁串咁話連登仔唔識野

佢意思應該係批評既聲音忽視咗好多現實既局限
例如辭撚哂跟住做乜
Solomon都講咗
點制裁短期內都唔會阻到乜野

其他現實中做緊既野
你覺得許智勇冇咗份糧仲有冇能力打官司
邵家x又事實係個個星期去探義士等等
哩啲係冇咗議席就會冇或大為減弱既野

辭完所有惡法係極速通過
係唔會有時間俾你集氣、文宣
哩啲都係問題

我唔係話因為咁所以應該唔辭
我覺得老燒既方案如果肯做係可行

我既意見係，極多人支持辭職
但冇考慮到會失去既野
更遑論點補救
更更冇考慮日後戰術等等

辭定唔辭，唔只係一個原則問題
更係一個戰術
打聯防定人釘人，442定532
冇必然話邊種好啲
係好在乎細節，其他野配合

另外，你唔能夠因為佢係議員
所以佢唔肯辭，就推斷佢係出於私心
哩個係邏輯謬誤
但極多人講，除咗老燒

好簡單
因為唔入 建制無阻礙下改埋基本法
下年連票都無得你投
你講到咁叻 你到時會點做

不服來辯
我就睇下你有乜理據

你今年可以點阻佢改？

你今年又有得投票咩？今年泛民建制又有無阻礙到改基本法呢？
你講到咁叻，你話佢地入到立法會除左做下政治花瓶收10萬一個月，除左呢樣你入到立法會，你又打算點做？

1.你就算辭又有得投咩 姐係有無得投唔投根本同辭唔辭一d關係都無
2.確實係改唔到基本法,因為建制唔夠2/3,當然你可以話到時可以夾硬黎,咁到時國際反響係咪更大呀
大佬呀 你駁都溫下書先啦

乜嘢「比人夾」？

你係民選議員

選民要你做嘢, 係天公地道

唔理民意呢樣嘢, 公民黨同林鄭有乜分別？

講經咩 你嘅延續方法就係答翻我”議會工作” 4隻大字？
你有咩現實考慮呀 嗰啲冇泛民留任就可以亂改基本法乜乜物物真係廢話嚟 就係信唔過你哋啲所謂議會抗爭會以前有咩分別呀嘛 要票就扮衝 依家過到骨就閃閃縮縮多多藉口 民意授權呢一層點講都講唔通 唔好顧左右而言他啦

1. 佢想阻礙佢地口中既「反對派」，就總有借口ga啦，2016年就引入DQ打梁天琦，打自決派，而家打埋泛民，到今年就搵個疫情為由唔俾你投。下年又咩借口，唔知ga，可能話你班人搞35＋想攬炒財政預算案掛。我同意投「下年連票可能都無得你投」，但重點唔係你泛民總唔總辭，入唔入臨立會，而係睇大陸既意願，大陸既需要。

2. 「確實改唔到基本法」咁今年國安法列入基本法，又算唔算係改左基本法呢？香港立法會又可以有咩say？而家過左國安法既國際反響夠唔夠大，但咁又如何呢？國安法都照樣係度喎。

1.咁到時係咪又係一個文宣嘅好時機呢,國際社會永遠係可憐受害者
2.同上
都係個句 唔辭唔係會令議會變番正常,而係增加管治成本,增加國際迴響/道德高地就夠

咪就係口講話自己民主派但唔接受人民監督，咁叫民主咩？泛民口講民主但其實根本唔明咩係民主

選得泛民預左，都唔知連登仔發咩皮氣

加多句
2.議會改同附件加入,個意義係完全唔同.你睇下英國國安法個時,個態度係同以前完全唔同就知

下，保皇黨都要跟民意喎。
你睇幾多保皇黨落馬無得做議員

泛民就唔駛，肥佬黎吹雞，下次你一樣照含撚

民意要求，就叫「比人夾」，遲啲就話你民粹

吹咩
咁你有咩高見？

佢哋唔入議會就唔識抗爭

咪留囉，總之有選舉唔會再理呢班泛民，繼續講歪理啦。

冇得救

垃圾

永續民主派

其實你係咪呢一年訓著左
你覺得唔係而家要過惡法會過唔到呀
尤其靠而家d泛民連開會一人一個臭魚罐頭都唔敢

而且你可以接受委任但集體杯葛會議都得架
就好似北愛新芬黨選英國議會咁
錢照拎唔開會
嘩會唔會比人dq架？
如果你而家仲驚比人dq不如返屋企訓覺la
出嚟搞政治把屁啊

得罪講句我唔反對留任
但我反對你班垃圾泛民留任
如果個立法會議員係黃之鋒 羅冠聰 我好有信心就算留任真係會搞到佢地雞毛鴨血
但問題而家大部份議會泛民議員都係碧雲 白頭佬之流
衰d講句佢地淨係識小罵大幫忙為呢個非法議會增添合法性時就不如算鳩數啦
尤其連簽個咁mild嘅協議書都咁淆底時我真係好懷疑佢哋既抗爭意志

所以話個位係留之後點做,依家剩係識講留唔留根本錯撚晒方向

你睇清楚我講咩
而家班泛民垃圾就唔應該留
因為佢哋實在太廢留都做唔到野
咁就不如唔留唔好俾合法性中共

喂ching
咁唔係一手好牌就繼續打 摸左手爛牌就拍枱走人㗎
小學雞到你

OMDB

一定要民主黨先可以入議會

總之民主派先可以係代言人
永續大台心態

周庭 黃之鋒 羅冠聰全部冇議席就做唔到野？
而且爛牌打落去做咩
你玩poker爛到仆街唔冚牌駁輸到底褲都無？

我樓上咪話你呢鋪唔玩 下鋪玩都無得你玩
咁你會點做

你搞清楚
而家係你呢舖玩唔玩你下舖都冇得玩
omdb都俾人dq埋啦喎

你要預拜登上, 國際線會完全潰敗既情況
到時議員又冇, 羅冠聰搵美國民主黨又食哂閉門羹

問題係你玩既目的係咩 如果你係想贏錢 當然無問題 但你又講唔出有咩strategy 去幫手贏錢番嚟 點服眾？
再退一步講 而家係連入去玩守住唔輸錢都做唔到

其實呢議員本身就係人比票佢
佢地要被選民「夾」住
要跟番選民意向有咩問題
當然咁多年選民縱容泛民都有一定責任
什麼背棄選民都要含淚投佢地
搞到佢地以為自己有票係應份
好似忘說左
民選議員本身真係要比人「夾」

獨栽式民主時代早已完結了
番歸吧梁生

咁連登仔又真係咁wo，我覺得佢今次無講錯，成鳩日以為自己大撚哂

兄弟爬山，連登仔就專踢人落山

講緊唔係你玩唔玩 係仲有無選舉都唔知
總辭左基本法都改得你知唔知

樓上咪講左囉 留唔係令議會變番正常 係增加管治難度、同埋多d受害者情緒
輸少當贏

你都亡黨 冇得選

只講走定留係冇意思
如果走之後你會點做 留之後你又會點做先係重點
雖然梁生都講唔出如果留之後你會點

上面你講既野係目的 ， 實行上既strategy呢？ 議論咗幾日 用嚟用去都係啲抽象字眼，增加？點樣增加？有無得再elaborate 下？ 點樣多啲受害者情緒？ 姐係搏同情？

同埋咩叫輸少當贏？
輸就輸 贏就贏 輸贏都唔肯面對？

支持修改議事規則就俾人夾到

精英主義

覺得選民無腦唔使聽佢地講

omdb

大佬呀 上面咪講左應該係諗留之後點做,而唔係留定辭囉
你係咪有理解障礙
咁點樣做 大方向都錯點傾

你搞亂咗個次序 你假設咗留呢個選擇係正確 然後就唔理其他人反駁留其實未必岩

先簡留/辭 > 留既話應該點做 , 辭既應該點做 呢個先係個邏輯

而家你就一口就幫哂人簡留 然後就話不如傾留應該點做

辭個邊既論點都駁唔到 就傾下一步 咁你覺得係議論咗

佢係咪仲覺得公民黨下屆有得繼續選？

你睇真d先啦
上面話如果係黃之鋒周庭就留
點解？就係因為唔係留本質有問題
係留之後點做先係個重點
但係根本大家連呢個位都去唔到
咁點仲講之後嘅嘢呀 講完大家咪當癈話

每次選舉都話大局為重 叫人含淚投票 咪一樣係夾哂所有支持民主嘅人 我地都俾你夾左十幾廿年啦

杯葛係延續民主運動嘅一步
同埋出面咁多海外議會post你又睇唔到
Simon Cheng 已經做緊嘢
你就喺度夾硬幫泛民入面個朵最臭嘅袋巾spin
正一垃圾

民主唔需要運動。民主係目標，為達目標乜野手段都要用，邊撚個同你民主運動化

周庭 黃之鋒 羅冠聰全部冇議席就做唔到野？< 你講緊呢句

留之後點做係會影響到留定辭 呢點我認同
所以我都有問咁strategy係點？ 睇咗幾日想留個邊既支持者一直都講唔出 咁好難說服到人

民主集中制。

係增加管治難度、同埋多d受害者情緒< 唔好同我講呢個就係答案 呢個只係一個結果/目的 ， 咁過程係點？我就真係未見到

啱呀 咁不如叫泛民列晒出黎佢地有咩實則野做到呀
唔好話咩否決呀個堆野啦

唔理民意唔好叫自己做民主派啦